【買樓好過擺酒】低調置業討論區 (99)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節
重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

【倫敦總依戀雨點】低調置業討論區 (98)

LAST POST

LM

唔好推咁快

歐化係新股？

爭D 響爆POST 之前開唔切新POST

大家都好似唔駛返工咁

老婆就點都唔駛畀15%稅架喇
而且老婆由50%變100%持有，只係要畀 50%價值 的舊稅率。
(有錯請指教)

有"返工", 但唔駛"做野"嘛

大時代係咁

啱，我之前做過

扮工室

拿我做緊野架

小心遇到同路人

仲喺連登咩你

贊成

有內幕？？

我好有信心

好快玩完

一邊做野一邊上連登唔得咩

唔俾我都是

講下尋日有巴打提O既新納米盤

悅雅首批50伙 逾十伙折實價低於400萬

放大圖片
雅仕圖遠東置業牽頭發展的長沙灣單幢新盤悅雅將於今日開價，其中位於5樓D室1房戶，實用面積238方呎，定價459.9萬元，計算最高4%折扣，折實售價441.5萬元，折實實用呎價18550元。

雅仕圖遠東置業董事總經理羅永輝表示，項目今日內上載樓書，首批將推出50伙，折實平均呎價料在2萬元水平；包括38伙開放式單位、10伙1房及2伙2房戶，其中約10多伙折實售價在400萬元以下，2房料約700萬元左右，是批屬合理價推出，未有因為昨天地王誕生而調高。

他指出，由於400萬元以下單位已有高成數按揭，故是次未有提供一、二按計劃，項目最快下周末進行首輪發售，發售前暫不加推，項目管理費約5元。

中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，去年低於400萬元以下一手成交只有885宗，可見樓價升幅，市場對400萬元以下需求大，相信項目可一Q清袋。

悅雅共提供104伙，實用面積171至338 方呎。

True. Been there, done that twice.

AVA 61最後1伙特色戶688萬沽

資深投資者盧華家族旗下深水埗AVA 61剛沽出最後1伙單位，為3樓A室，屬連平台特色戶，實用面積232方呎，連1415方呎平台，合約成交金額為688萬元，實用呎價29655元，連同最後1伙成交，全盤共138伙已全數售罄，套現金額逾5.1億元。

美聯物業董事陳光明表示，同系深水埗大南街222至226號全新精品項目預計快將登場。

今日 08:15 地產新聞

帝柏海灣低層3房1605萬成交

放大圖片
大角咀帝柏海灣5座低層D室，實用面積約743方呎，建築面積約1000方呎，3房套房連多用途房間隔，外望泳池及園景，原以1650萬元交吉放售，放盤一星期後，獲買家即場以1605萬元成交，實用呎價約21602元，建築呎價約16050元。

利嘉閣地產表示，原業主於2009年9月以約808萬元買入上述單位，現轉手賬面獲利約797萬元，賺價約99%。

御龍山3房馬場景1288萬轉手

放大圖片
火炭御龍山5座低層A單位，實用面積773方呎，3房套房及儲物房間隔，望東南馬場景，以1288萬元沽出，實用呎價16662元。

中原地產表示，買家為用家；原業主於2014年12月以948萬元購入單位，持貨逾3年，是次轉手賬面獲利340萬元，單位升值約35.9%。

當時寫低5%

抽左

點解會做到兩次，之前買落？

等飛人？千四呎平台

當時我冇按揭

轉兩層樓，原本都係細佬同女王既長命契

我估間屋會好嘈 - 前面對住吐露港公路 24 小時都咁多車

按會轉的

考慮得過既，早幾個月 1500 應該有貨

中高層OK
低層應該好嘈

咩係1年倒數1至2星期？

想當年擺酒能夠平手真開心

劉名

係好嘈，低層仲要俾馬會宿舍遮住，所以先咁平

問薯巴好喎，佢住緊嗰間大過我

推得好快

強貼留名

跟隊

都唔明，寫半年後？

Vic 巴先係瓏門地主

咁賣家點收錢？

半年前
當今日開票
日期寫2017年7月底
咁對家拎住張票要1月底前要決定兼過數
否則張票自動過期失效

咁佢肯賣
個細訂寫左入臨約
可以cash左先

lm

街坊留名學野，佐敦道北得偉晴街覺得安全d

而家真係劣質貨換樓好時機, 週圍都缺盤, 低層當高層賣

好計喎，咁好過加大細訂

但對方問起點解咁寫點答？

唔係兩星期，係兩日喎

why not both

邊度有兩日出現過

咁狠

啊，睇錯了，係兩星期，咁其實兩星期都應該要俾埋另外5個

死火
今日計應該係寫7定8月
我數日子好差
怕老點

突然記得...

其實果個乜鬼借貸力因子2.59 係點計出黎?

7 8 9 10 11 12 1
當你7月18開始
8月17 第一個月
1月17 第六個月

我都想問，仲有無年齡既factor？

上網見到咁

40歲或之前
2.59
45歲
1.95
50歲
1.55
55歲
1.08

但搵黎搵去都搵唔到係點計出黎，唔知真定假

應該係day back 半年爭2星期
迫AA 同玩家2星期內決定同收錢
單deal 傾唔成O既同時張飛都expire
收返都慳返

咪照講 而家唔俾？

其實你怕人地唔夠時間考慮，咪預鬆少少，3星期啦，夠啦
呢D 野，自己adjust 啦

喺aa手上拎返張票其實幾煩

唔係，我意思係14日內要俾埋另外5%

唔係原業主簽埋先計

你係指大訂？
細訂就係你果張2星期就expire O既票
大訂上律師樓俾架bor

我借6成俾咗3次錢， 5%,5%,30%

咁其實我借9 成都係3次
不過第3次係銀行直接幫我tran 錢過去，無過我手

會德豐地產正舉行GRAND OASIS KAI TAK 記者會，會上展示１座28樓Ｆ室3房2廳(連套房)單位平面圖，廳房單向，除門口設有一道短走廊外，房間亦見方正實用。

間格幾靚仔喎
全屋都係間格牆可以拆

樓價UPDATES：業主心雄 買家追價購盈翠半島 (14:49)

【東網專訊】市場一盤難求，部分買家加注買樓，青衣盈翠半島有換樓客原預算1,200萬港元入市，洽購多個單位均遭業主反價或封盤，最終加注以1,280萬元買入屋苑三房套房單位。另外，粉嶺中心兩房單位僅輕微減價5萬元，即以475萬元獲承接。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●大潭浪琴園1座中層A室，實用面積1,397方呎，三房套房間隔，原叫價3,200萬元，減價約150萬元，以3,050萬元成交，減幅約4.7%，實用呎價21,832元。

●港島南貝沙灣1期7座低層B室，實用面積1,368方呎，以約3,560萬元成交，實用呎價26,023元，本月至今該屋苑暫錄得約3宗成交。

●西半山嘉威花園中層B室，實用面積346方呎，兩房間隔，以700萬元易手，實用呎價20,231元

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●長沙灣昇悅居6座低層E室，兩房間隔，實用面積491方呎，原業主最初開價約780萬元，放盤兩個月減價30萬元，獲外區客以750萬元承接，實用呎價15,275元。

●將軍澳都會駅2座高層E室，實用面積487方呎，兩房間隔，以762萬元成交，實用呎價15,647元。

●將軍澳日出康城2B期領峯7座高層左翼C室，實用面積730方呎，三房間隔，成交價861萬元，實用呎價11,795元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●青衣盈翠半島1座低高層C室，實用面積756方呎，三房套房間隔，獲區內換樓客以1,280萬元承接，實用呎價16,931元。新買家原預算1,200萬元換樓，睇樓兩星期，曾洽購數個單位，均遭業主反價或封盤不賣，最終加注入市。

●粉嶺中心F座中層5室，實用面積368方呎，兩房間隔，原開價480萬元，微減5萬元，以475萬元售出，實用呎價12,908元。

●屯門康景花園B座高層1室，實用面積336方呎，兩房間隔，首置客以395萬元買入，成交價創屋苑兩房單位新高，實用呎價11,756元，呎價創屋苑新高。

●元朗蝶翠峰18座低層B室，實用面積595方呎，三房間隔，成交價611.5萬元，實用呎價10,277元，創同類型單位新高。

●屯門聚康山莊1座高層G室，兩房間隔，實用面積448方呎，獲投資者斥550萬元承接，實用呎價12,277元。

●沙田第一城49座高層B室，實用面積284方呎，兩房間隔，以476萬元獲承接，實用呎價16,761元。

●沙田銀禧花園4座高層E室，實用面積506方呎，兩房間隔，以720萬元承接，實用呎價14,229元。

●大圍居屋美城苑A座(貴城閣)高層16室，實用面積338方呎，兩房間隔，開價約460萬元，議價後以自由市場價455萬元易手，實用呎價13,462元。

●馬鞍山雅景臺4座中層D室，實用面積605方呎，三房間隔，以800萬元易手，實用呎價13,223元。

●青衣盈翠半島9座高層A室，實用面積432方呎，兩房間隔，以696萬元成交，實用呎價16,111元。

●元朗錦繡花園C段6街單號屋，實用面積848方呎，以1,000萬元易手，實用呎價11,792元。

●元朗鉅發大廈1座中層D室，兩房間隔，實用面積459方呎，叫價490萬元，上車客即晚議價並「扑鎚」以463萬元承接，實用呎價10,087元。

有啲aa 都是要你收返

【名人豪宅】李嘉欣7,620萬購Kadooria 呎價4.56萬

中信泰富發展的何文田豪宅新盤，錄多個藝人入市，早前電影界吳思遠後，「磚頭市場」魅力沒法擋，連「大美人」稱號的前港姐冠軍李嘉欣，亦以個人名義斥逾7,600萬元入市買豪宅。

土地註冊處資料顯示，嘉道理道119號5樓單位，實用面積1,672方呎，成交價7,620萬元，實用呎價45,574元，登記名字為REIS MICHELE MONIQUE，為李嘉欣葡萄牙姓名。若以首置身份入市只以正常稅率4.25%，可慳稅約900萬元。
李嘉欣丈夫許晉亨也是物業買賣常客，由他持有何文田半山壹號一個半山徑26號高層單位，實用面積1,662方呎，建築面積2,191方呎，去年底便以3,900萬元沽出，實用呎價2.3萬元，許晉亨於2008年以3,167萬元買入，賬面賺733萬元，升23%。

乜撚野低高層呀

鉅發大廈都近500萬

[member]係要1500 仲要比埋下期息[/

member]

巴丙頓山首推30伙 折實平均呎價逾3.2萬
01月18日(四) 16:22

新鴻基地產（00016）副董事總經理雷霆表示，旗下西半山巴丙頓山首張價單推出30伙，折實平均呎價32,200元。項目入場單位為6樓E室，兩房間隔，折實價逾1,633.18萬元。

新地代理總經理陳漢麟說，巴丙頓山首批單位，即供最高折扣12.5%，兩房呎價最低單位為2樓D室，兩房連套房間隔，實用面積581方呎，折實價1,742.91萬元，折實呎價29,998元，項目最快下周開售。

算吧啦,
而家冇唔代表黎緊冇
一幢樓幾廿年點會完全冇事發生...
如果幢幢上下層都BLOCK晒
分分鐘一幢三十年樓可能三份一層數都唔駛買

我上個月簽 h+1.3, 回1.65%

3房套都要黑廁 個飯廳咁大有啲少見

個on9曬命post 拍埋片show身家

今時今日黑廁已經係常態，見怪不怪了

咁真係要留意下個抽氣系統
我去過譽港灣兩房黑廁，好大味
但係瓏門幾種黑廁又無乜味

兩個都係新地出品

剩係靠天花式浴室寶抽氣係咪唔夠?

小弟岩岩驗完樓，想問下係taobao買放係廳既地毯，有無建議邊間好咁？要留意D咩？

影十幾萬atm嗰個??

客廁隔離間多個房俾工人

出左街，今晚先欣賞

如果係二手樓O既
除左個浴室寶／抽氣扇夠唔夠勁外
原業主點樣用個地方都係一個問題黎O既

浴室寶未必夠力做埋抽氣

咁都係既，不過我睇左超過十間瓏門黑廁，真係無味

咁當然亦有可能用料真係有分別啦

悅雅都幾抵死

我覺得關全棟既抽氣系統有關，真係要行內人解答下

最好2樣都有, 抽氣扇勁啲同電費平

而家D蚊型盤220呎都已經係1房
標準型係17X呎

跟公屋標準

17x 尺真係好細

我兩樣都有，
抽氣扇換氣勁浴室寶一倍，同時耗電小30%
我兩個都係P記，8吋抽氣扇同窗口式浴室寶

住兩個人max

22呎係露台 死未

一個人住都窄窄地

跳樓易

217尺個個則仲叫可以劃個位做 寐區， 17x個個真係

如果真係放寬600萬做到9按，依啲盤變左要追落後

冇露台
個開廚窄到直接拆左仲好啦

最好放寬埋1000萬條線

冇煤氣供應既 真係做樣

旺市停不了，連帶新界區高樓齡二綫屋苑造價亦直迫港島龍頭屋苑太古城。美聯分行營業經理曾炯豪表示，金禧花園5座中層E室，實用面積485呎，成交價$885萬，呎價$18,247，呎價同成交價均創40年屋苑歷史新高。

代理指，買家為外區客，雖明知造價屬高價，惟見屋苑方便子女上學，且附設平台，因此亦不惜買入。

事實上，太古城一實用583呎單位，早前方以$860萬成交，呎價$14,751，意味上述單位成交價比太古城還要貴近3%。

2手冇盤阿

都吹奏左一排，等波叔

升到unstoppable

係太古城落後嗟

叫停左啦

陳茂波：勿幻想樓市會減辣

都冇盤....
我覺得未必會放寬條線......
一放寬, 而家400至600果d好快又升上600
消化晒呢d盤, 跟住就到而家3字頭果d炒上去...

呢招根本係加辣

我，十個工作天冇問題，佢claim係全行最快，連回贈都係兩星期搞掂

大約兩星期

如果講回贈, 大貓應該係無敵既
佢成交日即回...

佢一星期內已經check左tu
反而最遲果間係大貓

謝

我諗係sale問題

電爐都得O既

邊個post?

搵到了

當年擺酒到賺3-4萬

佢真係神童 小弟自愧不如

為保障自己，我唔要黑廁

始終有人真係對破處有情意結

【銀湖天峰破2萬】銀湖‧天峰實呎首破2萬 創屋苑分層新高 (15:38)

文章日期：2018年1月18日

受馬鞍山白石雲海銷情帶動，同區二手屋苑再錄高價成交。美聯首席高級營業經理黃家樂表示，銀湖‧天峰7座高層A室，實用面積999方呎（建築面積1,305方呎），3房另加士多房及多用途房，以約2,000萬元成交，實呎20,020元（建呎15,326元），創屋苑分層呎價新高。原業主09年6月以904.7萬元購入，持貨逾8年，帳面獲利1095.3萬元或升值1.2倍。

今日推post速度慢左咁多
個個去晒討論股市

追完post 留番名先

我都係

個平台可能係double size

好耐無返過嚟
上年三月收樓
下年新年後就結婚
呢兩三年過得好快

不過
10年樓
開放廚d電器就.......
管理公司其士.....

好難得32分鐘都無一個reply

梗係唔啦

呢個唔好制

大家覺得財政預算案有冇機會放寬按揭？

冇

琴晚坐的士返屋企，個司機好多口水，話股市就爆，樓市而家入等於摸頂

仲未牛得晒

新post lm
甘快追唔到啦
我依家仲係post 98

講左幾多年

uber要俾加乘，我call 85折，平成$40-50

有冇望下佢個樣似唔似隔離post沈大師
話唔定輸到要渣的士交租

漏水其實真係好難即時check 到，除非已經漏左好耐好明顯

自己單位就check 下來去水，電制呀果d
同埋你有無打算全爆？

的士牌都就爆

大陸果d先正

我想問病緊果個係cream巴定cream絲

# metoo

收租最緊要睇市場，我覺得1好過2

[url][/url]

你睇樓果陣會睇過間屋架嘛
CHECK 到有問題仲買？
除非你連租約買無睇過啦

基本上係
二手樓現況交收

今日冇可能扮工，追唔切 post 要抖抖

尋晚上左律師樓簽按揭契, 黎緊等驗樓同收匙

我24號收樓, 約左AA21號驗, 佢話無問題

我買左都唔想再gogogo住, 差餉地租減完都要交6千幾

恭喜恭喜，

巴打冇記錯你買南區？

係呀

超過3千萬豪宅

可以r，做唔做到就睇銀行

rich

唔係呀, 1千以下咋

岩岩交左大訂比律師
下星期二簽名
心情好複雜

恭喜恭喜
銀行有offer 未呀

恭喜，點解複雜，供樓壓力？

又多位敬拜既對象

同樓價成正比

我應該無睇錯，但我層樓唔過一千的

咁又冇咁新 傢私睇落都用左四五年 但廚廁就明顯執過 幾靚 似IKEA示範果種
如果驗樓 係咪要玩均廚廁？

我七球交三千幾

銀行驗樓係睇下結構，有無僭建問題

多成交既屋苑好多時睇都唔睇

如果係私人驗樓就主要睇去水漏水果d，如果大爆就唔駛點理，如果細執就叫裝修師父睇埋，如果新樓就搵驗樓師驗

好多野呀，按揭方面
裝修方面

反而供樓覺得交租都要咁上下錢
又唔係太擔心

未呀，銀行話冇咁快
趕唔切大訂前比offer

幾時成交，搵晒銀行同師傅未？

買之前應該自己有計過架啦，唔好預咁抆就得
自己又無欠數，按揭係十拿九穩會批（銀行水浸）

4月先成交，我拖長左因該驚按揭問題

有計過呀飯爸
應該鬆動既

你個case好複雜咩？

咁無乜野好擔心

我估係第一次做咁大銀碼既交易心入面唔多唔少會忐忑，怕摸頂怕跌者

你諗住自己要住，份工穩陣，未來環境係愈來愈好

買好貴的樓？

陳茂波司長選擇在這個時候提出這個話題，估計他會在今年財政預算案中正式提出新的按揭保險制度。符合資格的首次置業者不妨再等多一陣子，等待好消息，不過，目前付得起首期者則不妨早點上車，免得放寬按揭保險後樓價再升。

升硬

唔使諗，我係想佢放埋8按

覺得住宅非按保按揭，由七成減至六成，係切斷換車鏈既手段，多於保護銀行體系。一個日未確定既消息，都只係亂敷山草藥。

咁即係點好，驚佢再升

睇返歷史，每次破頂之後就係再上，之後先至回落

我都係諗住5月上門度呎設計, 6月先開始裝修

符合資格的首次置業者不妨再等多一陣子，等待好消息，不過，目前付得起首期者則不妨早點上車，免得放寬按揭保險後樓價再升。

講左=冇講

本身想4月尾但業主話要換樓最盡4月頭
提早成交唔知業主肯唔肯

咁咪白蝕幾個月官理費？

仲有錢去旅行

依家D 新盤又開始走火入魔
全屋冇實牆，全部用玻璃幕牆呃實用面積

賺到盡不嬲都係商人特色

果D示範單位係咁樣拆牆 清水樓會出返黎

你呢篇舊文黎架喎
1月3日 佢話:
財政司司長陳茂波表示，不要幻想政府會在現階段對樓市辣招減辣，目前仍未有條件，而放寬按揭成數限制亦可能「好心做壞事」。

陳茂波又說，估計今年度財政盈餘相當多，有意見要求他在新一份財政預算案「派錢」，亦有人督促他不應為求博取掌聲，而應投資未來，因此需要作出平衡。

全部向街既牆都係玻璃幕牆

去渣打問下 唔係MC PLAN

差1蚊都唔會批錢比你

天生樓？

最新個幾個盤都係咁

依家D開放式示範單位 真係連床都唔會有嫁

津匯

梳化床

格局咁似果間春光酒店既

訓覺時横樑壓頂
同埋心理上冇乜安全感，好似人在半空中掉下來

正常都用單向玻璃...

呢度都幾皮喎
原來巴打係買樓結婚

我知你講邊D , 但佢唔似一拉就自己可以收埋張梳化係底

睇佢講過好多次，都唔知點計出黎

佢示位呢款, 應該係要拎走 白色梳化中間個野，之成張床可以壓住白色沙發

參考下算

有冇巴絲研究過佢推果d債基，係咪真係無乜風險收十幾厘息？

呢個睇都費時，呢個世界邊有咁著數既事

邊會有高回報低風險既野，有就自己收埋啦
唔通真係賺到夠，唔想賺太多要share 俾其他人賺下咩

佢最著數係開班先斬你一刀
但如果係搵笨點解無人唱衰佢？

有巴打好似講話過債基係收息，佢再槓桿埋。
不過揀債基應該仲有好多學問，心思思想拎少少錢試下。

咪係
純粹想知佢個2.59 factor真唔真
因為我用網上D 負擔能力計數機計
50K收入，2.15%，30年，最多借到550萬左右
但用佢個2.59就計到650萬，差成球呀

yes, 佢點都賺硬

基本概念明，但係咪同佢有connection既經紀行先有得買？問過銀行同ifa無做呢類產品

邊度有最新數據？我見中原網都未更新

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，本周CCL、CCL_Mass、CCL(中小型單位)、CCL(大型單位)、港島、九龍及新界東，七大指數齊創歷史新高，為34周以來首見。四大整體指數齊創新高，為20周以來首見。四區指數三個齊創新高，為34周以來首見。

中原城市領先指數CCL最新報167.51點，按周升1.16%。中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報169.24點，按周升1.23%。CCL(中小型單位)報167.47點，按周升1.19%。三大整體指數齊創新高，而且按周升幅均為10周以來最大，顯示樓價升勢加快。CCL、CCL_Mass及CCL(中小型單位)齊升2周，分別累升1.51%、1.51%及1.46%。反映樓價沒有受到聖誕及元旦長假期影響，走勢持續向上。CCL今年春季目標為175點，現時相差7.49點。
CCL(大型單位)報167.73點，連續3周創歷史新高，按周升1%，連升6周共5.08%。升市11周計，CCL(大型單位)累升6.62%，升幅高於同期CCL升5.54%、CCL(中小型單位)升5.33%及CCL_Mass升5.15%。豪宅樓價明顯跑贏中小型住宅。
本周四區指數三升一跌。新界東CCL_Mass報177.59點，創歷史新高，按周升2.02%，升幅10周最大，連升3周共3.59%。港島CCL_Mass報177.00點，創歷史新高，按周升2.26%，連升2周共2.46%。九龍CCL_Mass報165.49點，創歷史新高，按周升1.38%，連升2周共1.59%。新界西CCL_Mass報150.34點，為歷史第七高，按周跌0.78%，指數連升2周後正常回軟。

蘋果出左

遲D應該玩共用廚房廁所

訓露台，冷氣都慳返

好似大學D hall咁
兩間share 一個廁所

開放式廁所

佢成日吹話call loan風險低

共享家人

共享女友

入廁所撞到隔離屋老婆沖涼

佢話 call loan係有機會觸發, 但有錢補就得, 咁話。

用玻璃幕牆點解會賺到盡?

好多人都好buy 喎，又夠grand又吸多啲光。

我知我知，發展商一定會話玻璃幕牆係迎合買家需求。

補完就唔係槓桿啦

悅雅238呎一房已經係大大地既單位黎
整埋雙露台

願聞其詳

因為 "玻璃幕牆獲豁免建築面積計算" "亦能減少鋪石屎的工人的需求"

直債6厘我都唔知邊度有得買

會唔會打風容易吹爛？

願聞其詳
你指買直債定 債基(不槓桿)？

玻璃幕牆係豁免可建面積但計埋入實用面積架
每幅厚度300mm賣埋俾你，而主力牆厚度係200mm左右

我見商業大廈會有呢個問題

可以睇下

你指對d客？

林超英早兩日有講過話 因極端氣侯, 會愈來愈多超強颱風, 擔心D 玻璃外牆頂唔住
不過我諗香港唔會好似澳門個邊咁掛

謝謝湯巴

咁真係唔好報佢堂

我一直都估有伏，但又講唔出係乜

屌咪撚買，垃圾債券加槓桿，輸到你仆街

呢個世界邊有咁筍既野
無啦啦低風波俾10幾厘你，冇人買唔到樓啦

好彩摸到黎呢度，好多高人

即係石屎會計落建築面積及實用面積， 而玻璃就只計實用面積，因此發展商可以慳返呢一部分嘅建築面積，而喺其他地方起多啲建築面積再賺埋當中嘅實用面積，對嗎？

穩穩陣陣買樓算

咁又賣多100mm

都要有首期同有人頭先得

係
因為總興建樓面面積係定死既，牆身要計，而玻璃幕牆就可以「寬免」，但可以計埋入實用面積賣比人，變相可以起多d 單位賣
同埋單位「可用面積」都會細左，因為玻璃幕牆厚300mm，主力牆只係200mm左右

用咩牆實用面積都一樣

用外牆計的, 同其他單位相鄰就幅牆厚度除2

係，我講錯
實用面積係一樣
應該係發展商可以用多d豁免黎賣樓賺盡d 咁解
可用面積會細小小，一幅牆小10mm姐

玻璃幕牆300mm,咪即係成呎咁厚?好誇張。

係呀
自己睇售樓說明書，圖則有曬度尺的了

依d先係真豪宅

支持

請問大家點睇津匯？

你無樓響手？有興趣？

細單位 細碼碼 會覺得呎價貴 但預計都係畀人秒殺。
近土瓜灣站，應該無得輸。
間隔上我覺得好難用，因為有工作平台出入口，睇圖又見到有d正方形空間唔知做乜鳩。

請問呢d正方形係乜？
佢有2款, 紅圈好似有塊野咁？
藍圈係預留櫃位？

雪櫃洗衣機位....

打算收租。無太多現金，舊樓好似都好貴。267尺估計可以租幾錢？不過管理費好貴！

紅圈呢？有塊門的？
如果你話藍圈係 雪櫃位，咁成個廚房移上去，任人地點放 雪櫃 唔係彈性d咩？

即係點？你無樓而想買第一間用來做收租？
定係你已經有自住樓，想再買多一間來收租？

有啦。住緊堆填區。

咁你係老江湖啦

新樓收租？？

唔係最新個幾個
係全部都係
因為全落地玻璃做外牆發展商可以豁免唔扣面積
但發展商賣俾你會照計實用面積
所以又係發水位

平台唔計
露台同工作露台有上限所以好多樓都係22+16

湯巴，魔術師係你d frd?佢有冇fans page?
呢個年代睇唔慣blogspot

雞翼山喺邊？

自助山d friend?

屌佢老味比業主反價 原本前兩日傾惦數 AA 拎埋份約上去業主簽 點知業主唔肯簽仲話加左12萬 結果頭也不回收番張票

咁即係有得食三次

㩒住搶

CCL又新高

其實因為依家用窗台依招所以轉用預製組件（如全幅落地玻璃）去用盡所有發水的方法

想問下呢個谷有幾耐歷史？

巴打睇下今個星期ccl升幾多先啦
除時再睇多兩星期已經揾唔番

仲有幾耐？

住係呢d鄰居隔離，真係冇野好講....

業主市冇得check

有錢換地方

第8個post開始劉明，之前舊登做cd rom

容巴開post我就留名
緣份

係要蝕嫁啦

搵番我係 post #71 簽約買師傅山

但幾時第一個 post 真係搵唔番

this is true love!

發送匣？

好gay

淡淡成日話樓價唔合理，不如大家講個合理價俾大家學下野！
就呢四個區啦，反正市區唔係窮人上車。
元朗，將軍澳，天水圍，馬鞍山。
講出你心目中新盤尺價啦！

最舊出現既係四個月前咋，再前既冇晒

你兩個幾時相認？

唔駛，在hkmc而言，佢地唔會理，每間銀行request出cc佢地都會照出。

似乎細佬應該由第一 post 重新讀一次..

為到學習裝修同家電野，炭巴同 V 巴都有好多好建議，值得重溫下

應該要出雞精版等用得著嘅時候重溫

今日忙到仆街
終於收工
你地去左廿幾頁

仆街聽日又要返工

原來我係 post 28

無追post 做咩要報邊個post開始睇

今日呢個post變咗懷舊模式

總要懷舊下
Btw，估價又升了

我層細價樓啱啱都破四球 又有得gogogo

btw, 有冇人係住緊 "納米樓" ？

做乜玩考古
原加密係好處多過壞處

回顧過去 展望將來

點解無? 睇樓果陣睇清楚D 唔得?
而家係業主講價錢企得硬之嘛
唔會惡到得30秒睇樓睇完即刻下一家O既

睇死你

書展個時可以出書

就到post100
要做d回味老套野呱

諗定新post名先
Post 100大家有無特別要求

估價幾耐update一次？
月中/ 尾

跟本就係用黎同二奶扑野用炮房

出街前開新 post

【回首已是一百篇】低調置業討論區 (100）

啱啱則錯入吹水台，呢個先真

吹水台果個，由佢沉底

袁詠儀和張智霖卻一直租樓住，寧願每月交租十幾廿萬元，搬完一個又一個豪宅，也不買樓。不買樓原因好簡單，張智霖曾說是因為樓價太癲，若以癲價來租樓，可以租住到過百歲。其實，兩公婆並非不想買樓，而是希望等待樓價稍為回落才入市。

不過，未及等到樓價回落，張智霖早前已被傳媒發現以個人首置身份入市，以近億元購入大坑豪宅。有傳媒查冊，顯示張智霖買入大坑大寶閣高層一個面積2,465平方呎單位，以9,180萬元成交，即呎價3.72萬元，但由於是首置，不用繳付辣稅。

淡淡都轉軚

樓價UPDATES：馬鞍山二手交投熾熱 (20:38)

【東網專訊】受馬鞍山新盤開售影響，區內二手交投熾熱，買家加速入市，其中迎海一期低層海景戶，有買家反價5萬元，終獲換樓客以1,165萬元承接，而海柏花園高層兩房戶，放盤9個月後，獲買家零議價600萬元易手。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●北角富麗園A座高層3室，實用面積681平方呎，3房間隔，業主以1,288萬元連車位將單位易手，實用呎價18,913元。

●上環荷李活華庭B座中層A室，實用面積756方呎，三房套房間隔，以1,540萬元易手，實用呎價20,370元。

● 北角華凱大廈A座中層3室，實用面積674方呎，三房間隔，以860萬元高市價3%售，創同類型單位成交價及呎價雙新高，實用呎價12,760元。

●北角金運大廈中層B室，實用面積620方呎，兩房間隔，以698萬元低市價5%沽，實用呎價11,258元。

●北角仁寶閣中層B室，實用面積305方呎，一房間隔以498萬元高市價2%成交，實用呎價16,328元。

●北角樂嘉中心1座高層C室，實用面積537方呎，兩房間隔，以768萬元低市價5%售，實用呎價14,302元。

●灣仔修頓花園高層7室，實用面積517方呎，兩房間隔，連租約以828萬元成交，實用呎價16,015元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳中心13座低層E室，實用面積465方呎，兩房間隔，原叫價720萬元，僅減價5萬元即以715萬元售出，減幅不足1%，實用呎價15,376元。

●奧運站浪澄灣3座中層C室，實用面積546方呎，兩房間隔，原開價990萬元，微減10萬元，以980萬元易手，實用呎價17,949元。

●將軍澳夾屋?翠軒2座高層A室，實用面積452方呎，兩房間隔，上車客以自由市場成交價600萬元承接，實用呎價13,274元。

●荔枝角美孚新?8期百老匯街120號頂層戶，實用面積672方呎，兩房間隔，以730萬元成交，實用呎價10,863元。

●將軍澳新都城1期2座低層B室，實用面積364方呎，兩房間隔，成交價600萬元，實用呎價16,484元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●東涌東堤灣畔1座中層F室，實用面積約803方呎，三房一套連工人房間隔，獲買家以850萬元承接單位，實用呎價約10,585元。

●元朗尚城6座高層B室成交，實用面積753方呎，3房套房間隔，成交價706萬元，實用呎價9,376元。

●屯門公屋良景邨3座(良傑樓)高層2室，實用面積376呎，兩房間隔，以310萬(已補地價)成交，實用呎價為8,245元。

●天水圍居屋天頌苑A座低層6室，實用面積650呎，三房間隔，以390萬(居二市場價)購入上址，實用呎價為6,000元。

●天水圍嘉湖山莊2期(賞湖居) 1座高層H室，實用面積549呎，三房間隔，以522萬成交，實用呎價為9,508元。

●馬鞍山迎海‧星灣御23座高層G室，實用面積約528平方呎，1房間隔，以約850萬元成交，實用呎價約16,098元。

●馬鞍山迎海一5座低層E室，實用面積797方呎，以1,165萬元承接，實用面積呎價14,617元。

●馬鞍山翠擁華庭12座高層D室，實用面積675平方呎，3房間隔，獲換樓客以882萬元承接，實用面積呎價13,067元。

●馬鞍山海柏花園6座高層C室成交，單位實用面積396平方呎，2房間隔，座向西南望開揚樓景，放盤9個月，以600萬元承接，實用面積呎價15,152元。

●屯門慧豐園1座中層G室，實用面積476方呎，兩房間隔，以499萬元沽出，實用呎價10,483元。買家為上車客，原打算新春後才開始覓盤，但見樓價有升無跌，決定提早入市。

●屯門兆畦苑B座高層9室，實用面積374方呎，兩房間隔，去年底叫價400萬元，終以386萬元自由市場價成交，實用呎價10,321元。

●東涌映灣園11座中層H室，實用面積928方呎，三房間隔，以約953萬元承接，實用呎價10,269元。

●青衣翠怡花園10座高層H室，實用面積495方呎，三房間隔，享海景，以720萬元沽出，創屋苑新高，實用呎價14,545元。

●青衣翠怡花園10座高層G室，實用面積368方呎，兩房間隔，成交價578萬元，創兩房單位新高，實用呎價15,707元，呎價破頂。

●元朗柏麗豪園5座中層E室，實用面積590方呎，兩房間隔，首置客斥600萬元承接單位，實用呎價10,169元。

●沙田翠華花園C座中層02室，實用面積271方呎，一房間隔，以439萬元獲承接，實用呎價16,199元。

●沙田第一城52座中層D室，實用面積304方呎，兩房間隔，屬銀主盤，以483萬元易手，實用呎價15,888元。

●沙田花園城二期雅蘭苑(B座)中層G室，實用面積268方呎，兩房間隔，以425萬元易手，實用呎價15,858元。

●沙田新城市廣場3座中層D室，實用面積645方呎，三房間隔，成交價985萬元，實用呎價15,271元。

●大圍名城二期盛薈1座中層SB室，實用面積1,038方呎，四房間隔，以1,495萬元易手，實用呎價14,403元。

●東涌東環5B座中層05室，實用面積484方呎，兩房間隔，成交價698萬元，實用呎價14,421元。

●荃灣麗城花園2期7座低層B室，三房間隔，實用面積572方呎，原叫價620萬元放盤，吸引一同區分支家庭興趣，以600萬元成交，實用呎價10,490元。

●大埔康樂園20街雙號屋，實用面積1,237方呎，開價2,100萬元，議價後以2,080萬元易手，實用呎價16,815元。

時間係業主嘅朋友，通貨膨脹對租客係致命武器

基本上買樓/投資reits就係賭未來香港經濟、銀紙貶值

1001

推爆佢

新盤混戰：雲海次輪銷售 大手客準買家陸續到場 (10:11)

【東網專訊】今年頭炮新盤新鴻基地產(00016)旗下馬鞍山雲海繼首輪沽清後，今日(20日)再展開次輪銷售，涉及108伙。

率先揀樓為供大手客認購單位的A組，報到時段於上午10時開始。據現場所見，陸續有準買家到場報到，登記後進入售樓處抽籤揀樓。

該盤次輪108伙，包括日前新加推50伙，折實平均呎價17,853港元，少部分加價2至3%，大部分屬原價加推。是次銷售料收逾千張票，超額認購8.5倍。

Vic巴

邊度？